https://dev.mysql.com/doc/refman/8.0/en/numeric-functions.html

SQL -- szabványos lekérdező nyelv, relációs adatbázisok kezelésére van kitalálva
- hálós -- bármilyában tudunk keresni
- hierarchikus -- csak egy formában tudunk keresni
- relációs -- az adatok táblázatosan vannak tárolva, ugyan abban a ssorban van az összes adat, egy táblában vannak, a tulajdonság értékek különböztetik meg őket.

Szerkezet kialakítása
- CREATE -- ADATBÁZIS LÉTREHOZÁSA
- DROP -- MEGSZÜNETJÜK A TÁROLÁSI SZERKEZETET
- ALTER -- ADAT SZERKEZET MÓDOSÍTÁSA
- SHOW -- ADAT SZERKEZET MEGJELENÍTÉSE

Adatelérés
- SELECT -- LEKÉRDEZ
- UPDATE -- MEGLÉVŐ ADAT VÁLTOZATÁSA
- DELETE -- ADAT TÖRLÉS
- INSERT -- ADAT HOZZÁADÁS

záradék = clausa
SELECT záradékai (amit látni szeretnénk, oszlopokat sorolunk fel, vesszővel választjuk el a táblákat felsoroláskor)
- FROM -- honnan vannak az adatok a válasz megadásához (táblákat, kapcsolataikkal együtt)
- WHERE -- forrásadatok soronkénti szűrése
- GROUP BY -- csoportosítás (oszlopos csoportosítás) ehhez tarozik a having
- HAVING -- CSOPORTOSÍTOTT táblás ADATOK SZŰRÉSE
- ORDER BY -- eredmények rendezése
- LIMIT -- megjelenítendő sorok szabályozása

LIKE -- szövegben kereső operátor
IN --  vagy helyettesítő összekötés
AS -- fejlécben megjelenő név átnevezése
(NULL -- nem létező adat, nincs tipusa)
IS -- létezik e vagy sem (IS NOT NULL)

AVG -- összehasonlítás
JOIN -- táblák összekapcsolása
NATURAL JOIN -- megkeresi az összekötési értéket, azonos nevű és azonos típusú
ON -- kapcsolat alapja
DATE() -- dátum, idő értékből év, hónap, nap értéket adja vissza
LEFT / RIGHT -- melyik oldalról kérjük le az összes adatot
ROUND(....0) -- egészre kerekítés
USING -- többszörös kulcs, több táblában ugyan olyan nevű mező van

CASE - END utasítás:
-- többszorös elágazást tesz lehetővé, csak azt állítja elő amit akarunk

kommentelés: -- (minusz, minusz, szóköz)

abszolut érték : csak pozitív értékek lesznek (ABS())

